今際之國的audit狗

無L盡嘅engagement

人地嗰啲都叫一係過關一係死
我地呢啲就疊L哂job, 日日做到折壽
等到老闆簽名個刻先叫係可以抖下續命

人地嗰啲至少有個大波女主一齊闖關
我地嗰啲就係一大班棍由年頭玩到年尾

唯一相同嘅地方係: 都係比上面chur去死

仲唔辭職

你邊間?

quit啦

行頭咁窄唔自爆啦
淨係知公司好多同事都上連登

呢個時勢難搵工

big 4 or second tier?

家家有本難念的經
有屋企人要養

小弟不才
後者

噉跳返上big 4囉

做左幾耐

我同你相反 想搵份hea工誤打誤撞入左Audit

都幾年了

跳唔出comfort zone

咁睇唔開呀

2nd tier有幾comfort

熟絡左啲人

Ching都係2nd tier?

已經想像到你係咩樣⋯
應該係怨天怨地成日覺得呢個世界欠撚咗你嗰啲毒撚⋯

你又知我成個坤哥咁樣
食job就有份, 食女就下世

毒唔毒唔係重點
重點係心態

呢排big4請好多人 Apply試下睇下有冇機會lor

買左股票就休息到

Big 4 一樣忙 咪搞咁多

入唔入到一回事
入到之後捱唔捱到又另一回事

系而家公司叫係識到一班Ching出生入死
雖然有啲已經收左皮
但留低嘅都會繼續一齊闖關

講真入到big4都未必融入到佢地嘅圈子

全部batchmate 都會一齊闖，放心
已經忙到晏都唔食 都做唔完 屌

好正面
加油
捱得過4月就ok了

係市況差定點樣樣
基本上隻隻job係上年嘅headcount -1

Big4啲女好正喎

已經peak 到仆街

Peak緊照樣8點走

d女殘撚到

最慘係有幾個西放系面前都冇力diu

b定R呀樓主

Audit 幾好玩 check 下單 影印下又一日
我夢想係做auditor 10k 都狗衝
我超級鍾意玩consolidated cash flow 超好玩平衡到會好開心

師兄你都幾無上進心下

wok L到冇時間覆大家

同今際之國的IT狗有咩分別

就係因為忙，通常圍內交配

都是狗
不要分得那麼仔細

隔黎team就交配
我就睇住人地交配

我都係咁諗
唔通為份糧咩

跳bank risk or compliance 啦

Audit狗都有女同事喎

我公司今年來兩個auditor ，
一個對波大到行路浪下浪下

second tier應該幾難喎
除非big4 做緊FS

分配問題
人地team一條仔幾條女
我地就係有人比我地用已經唔理係西定棍

正啦Ching
快啲去結識下

有冇巴絲仲系office

終於到新年有幾日抖下

wok到冇人覆

掣已㩒 頂唔緊

Ching太wok?

係

wok人定wok job

job wok加今年少隻腳

今年隻隻job都係咁

好似無分別

去另一間second tier?

各位audit狗拜完年就好開電腦做consol勒

兩日都冇出門口拜年

朝早做consol 食個lunch 岀去拜年
夜晚返黎再做

好慘
我都同你差唔多

發牌者=Partner

我想做發牌者下面嘅傀儡

終於捱到星期五
大家比個理由自己早走吧

早走=十點走

差唔多
可能尾班車

咁comfort 就享受下俾人屌啦

會後悔 跳commercial 就知自己賣肝賣得幾唔抵
除非諗著audit做一世

日日3點, 死人咁滯

夠鐘返工

好撚chur 唔想再做柯跌
好想resign 唉

我都想走
做狗做到想死

Local A仔 OT ing

big 6 個間？

做到咩gradeOT到好灰 中左wok team+wok job
好想走 又唔知做咩好

local 就唔好咁搏啦

好多間都話自己big 6

好L癲

搏出多啲OT鐘?

senior grade, 夾心階層好L尷

咁你都幾黑仔

而家走, 一係commercial一係抖
而家到announcement都係救火period, 去邊都死

個間算啦
以前做過幾個月法國唔對路

捱到幾個月咁勁
聽講好撚wok

路過

一畢業嗰幾年都係big4 audit

之后出嚟做而家日日淨係做兩個鐘嘢

大家加油

轉左去邊咁爽

有得揀咩我

0打算 無經濟壓力可能做下入數仔算